## Методы и технологии высокопроизводительных вычислений

Нигматулин Максим, ПИ, 22.М07-мм  
СПбГУ, 2022-23

Задание

СЛАУ: Ax = b,  
Матрица A – разреженная (степень заполнения 25%). Оптимизировать программную реализацию решателя этой системы, основанного на методе простых итераций, используя OpenMP. Исследовать зависимость масштабируемости параллельной версии программы от ее вычислительной трудоемкости и от количества итераций.
Проверка закона Амдала. Построить зависимость ускорение:число потоков для заданного примера.

Формулы для метода простой итераци: [15.2. Метод простой итерации](https://dspace.spbu.ru/bitstream/11701/28615/1/Практикум%20по%20МВ.Часть_1_ЛебедеваАВ_ПакулинаАН.pdf)
